如何分析不知名的電腦系統

如果有hard disk一使用usb 的Ubuntu或其他linux安裝盤開機，打開terminal，使用dd將raw data拷貝。再在安全的公開平台share raw data比專家分析。
底板和其他零件拍照，必須清楚看見上面印有的part number。
㡳板比較麻煩，系統資料可能在板上的flash,要看圖才知怎麼capture.
以上只是大概做法。